---
title: "ElasticSearch"
address: "SUPINFO, 16 rue Jean Desparmet, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/xMmdv79yjE56oYfk7"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 19h30 : Lightning talk**

Jeux agiles, par Alfred Almendra
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@AlfredAlmendra](http://twitter.com/AlfredAlmendra))

**19h30 à 22h30 : {{ page.title }}**

*Par Tanguy Leroux et David Pilato.*

Lire
[l'interview de David](http://www.duchess-france.org/rencontre-avec-david-pilato-sur-elastic-search/)
par la team élargie du Lyon JUG, sur le blog des Duchesses.

Ce JUG est fait pour vous si :
* Vous utilisez encore des requêtes SQL pour faire des recherches
* Vos utilisateurs vous reprochent de ne pas pouvoir chercher sur toutes les rubriques
* Votre temps de réponse moyen est supérieur à la demi-seconde avec seulement quelques millions de documents
* Il vous faut 3 jours pour produire des statistiques sur vos données
* Vous rêvez d’offrir une recherche "à la google" sur les données de votre SI

Tanguy et David présenteront au cours de la soirée pourquoi et comment passer de la recherche SQL à Elasticsearch en détaillant les apports de ce moteur par rapport à une solution pure Lucene :

* Pourquoi Elasticsearch ?
* L'indexation
* La recherche
* La collecte de données (rivers)
* Les facettes et le principe de navigation par facettes
* La scalabilité horizontale
* La communauté

*Tanguy Leroux
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@tlrx](http://twitter.com/tlrx))
est architecte Java EE au sein de l'agence lyonnaise de Zenika.
Sa contribution technique à de nombreux projets Web l'a amené à s'intéresser à la fois aux problématiques back-end et front-end.
Passionné par les problématiques liées à la recherche et l'analyse de données, il a conçu et déployé des moteurs de recherche open source (Lucene, SolR, elasticsearch) pour de nombreux clients.*

*Tanguy a piloté la création de la formation elasticsearch proposée par
[Zenika](http://www.zenika.com/formation_elasticsearch.html)
et a participé à la réalisation de plugins pour elasticsearch (ØMQ Transport, elasticsearch-test, LDAP River...)*

*Outre elasticsearch, Tanguy est également formateur Java, notamment sur les technologies Hibernate et Google Web Toolkit (GWT) et s'intéresse particulièrement aux projets Apache Mahout et Phonegap.*

*David Pilato
( <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@dadoonet](http://twitter.com/dadoonet) ou
 <i class="fab fa-twitter"></i><span class="d-sm-none"> Twitter</span> [@ElasticsearchFR](http://twitter.com/ElasticsearchFR),
 <i class="fab fa-github"></i><span class="d-sm-none"> GitHub</span> [dadoonet](https://github.com/dadoonet))
est maintenant développeur senior et directeur technique chez IDEO Technologies, avec un intérêt tout particulier pour le monde NoSQL et en particulier le moteur de recherche Elasticsearch, dont il anime la communauté française.
Fidèle des JUG, il a donné une conférence sur le sujet lors de la première édition de Devoxx France en avril 2012.
Il a implémenté un certain nombre de plugins pour l'écosystème Elasticsearch (Rivers RSS, FileSystem et DropBox, Factories Spring).
Il a également implémenté Elasticsearch pour plusieurs projets, dont une importante administration française.
Il est le co-auteur du projet open-source
[Scrutmydocs.org](http://www.scrutmydocs.org/)
basé sur Elasticsearch qui permet de disposer d'un moteur de recherche "à la google" des documents de vos disques durs.*


[Enregistrement MP3](http://castit.sewatech.info/lyonjug-201210-elasticsearch.mp3)

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/2KMH4HpUEZGch4" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/dadoonet/lyon-jug-elasticsearch" title="Lyon JUG - Elasticsearch" target="_blank">Lyon JUG - Elasticsearch</a> </strong> de <strong><a href="https://www.slideshare.net/dadoonet" target="_blank">David Pilato</a></strong> </div>



